# Включение и выключение микрофона
Управлять микрофоном можно только у камер, приобретенных у поставщика, для RTSP-камер такой функции нет. Когда переключатель «Микрофон» в настройках камеры включен, камера записывает звук и может записывать события возникновения звука.